用moving average去做forecasting其實有咩好處?

Moving average有細分做:
1) Simple moving average
2) Weighted moving average
3) Exponential moving average

綜合咁睇 Moving average用黎做forecasting有咩好處?同埋處理有邊啲特性嘅數據比較好

而3種分開講 邊隻幾時啱用? 純粹比較recent data比起old data重要幾多去決定

好似會冇咁受 outliers 影響

文科人路過出返去

"純粹比較recent data比起old data重要幾多去決定"

我覺得係, 佢地既分別就係近既Ratio大d, 咁既話個意義就會係想強調愈近愈重要。 一係就係depends on 邊一個最Fit 個實際情況。

好處應該係識跟住d data 郁, 一paste 新data落excel 就做晒, 我自己就predict stock price 用過。 其實都係 time series

等睇其他高見學野。

同埋因為都係為左睇邊個準/FIT番原本個情況, 通常都係一野做晒 處理晒D raw data 最後砌好多條model先check d model 邊條先似,所以或者個好處係比多個樣去形容你D data 應該係點走

減少high frequency perturbations

成班讀書讀壞腦

Thanks

?